榮光歸於獨立

如果追求民主和自由，追求自強和更美好的將來是香港人的心願。
那為何我們不能追求獨立？為何我們不能尋覓更為美好，終於不受擺佈的樂土？

我曾經想像一個屬於香港人的國度，那裡我們暢所欲言，為自己的前途和未來籌謀；我們不會為自己的思想設限，只會拓闊自己的想像；我們的自由並非搖搖欲墜，沒有人藐視我們的權利。當然這是一個烏托邦式的想像，但不要緊，因為我們將會容許任何聲音任何人為我們更美好的未來貢獻己力。至少，我們不需要繼續活於噩夢之中。至少，未來不是黑暗無力的。

曾經有批遠渡重洋的異鄉人在一片新大陸中建構新家園，當他們面對遙遠但強大的統治者打壓時，他們決定揭竿起義守護自己的未來，構築名為美國夢的民族神話，而等待他們的將會是未來和他們不曾想像過的榮光。

獨立是深邃但又充滿未知的果實，你永遠不知道結出的果會是甘甜抑或酸澀。你猶疑是因為你懼怕種下的因會帶來可怕的果，但你無視餓殍載道的世間，你無視身旁需要果腹的小孩，你無視了未來。我們已經活在牢籠之中，現代中國民族主義是我們在牢籠中要面對的敵人。它的本質是吞噬、兼併和湮滅，一套建立於痛苦和仇恨的民族觀並不容許任何否定它的聲音，更加不容許它領域之內的任何人擁有對自身未來的盼望，因為一切都要在它掌控之下，方是正途。它已經有明確的領域，香港、台灣、圖博、東突厥都是它認定的屬地，它只會容許屬地內的人們遵從它的生存方式。這是中國民族主義的正貌。過去我們自我幻想一套溫柔的中國民族主義，但圖博、東突厥一早已經為我們揭穿它的真貌，我不希望我們仍然要負上這道枷鎖。

我們不能夠奢求和它作出周旋，我們不能夠奢求生存在它的制肘之下能夠得到任何喘息的空間。我們要做的是向它高喊獨立，用盡一切的手段爭取獨立的機會和資本，因為只是香港人唯一的出路。

獨立這條路將會是漫長且艱辛，今刻我們能夠成就的並不多，但你作為香港人，或許能夠在心中容許獨立自強的種子深埋意念之中，總有一天它會發芽。